# Nome provisório: Links compilados por _Joao Filho_ na [Comunidade R Brasil - Programadores](https://www.facebook.com/groups/1410023525939155/)


## Coisas muito muito interessantes aqui para o leitor atento

- <https://cran.r-project.org/doc/contrib/Provete-Estatistica_aplicada.pdf>

Professores responsáveis:
        
    Diogo Borges Provete 
    Fernando Rodrigues da Silva 
    Thiago Gonçalves Souza
    São José do Rio Preto, SP

----


## Introdução aos mapas em R

- [Andrea Sánchez-Tapia, ENBT-JBRJ, 29 de abril de 2016](http://rstudio-pubs-static.s3.amazonaws.com/176768_ec7fb4801e3a4772886d61e65885fbdd.html)


----

## Lidar com *shapes* (que podem ser arquivos grandes)

- Measuring and [simplifying](http://rstudio-pubs-static.s3.amazonaws.com/11962_9499fd2a62f244ec909c0563ba4aaac9.html) spatial datasets in R

- [gSimplify](https://www.rdocumentation.org/packages/rgeos/versions/0.3-22/topics/gSimplify) Pacote contendo `gSimplify Function` simplifies the given geometry using the `Douglas-Peuker algorithm`

- [Livro dos mais importanges](https://books.google.pt/books/about/Applied_Spatial_Data_Analysis_with_R.html?id=v0eIU9ObJXgC&source=kp_cover&redir_esc=y) para para fundamentos de Geo.* em R, por *Bivand*


-----

## e ... ainda

<https://sociaisemetodos.files.wordpress.com/2013/10/precos.jpg>








